{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_051551",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고성 어명기 고택"
    },
    "text": "1984年1月14日、国家民俗文化財に指定されました。三浦里魚氏の集成村にある韓屋式伝統家屋で、1500年頃に建てられ、1750年頃に火災で焼失しましたが、1753年に再建されました。魚明期の曾祖父の魚用珠が1860年頃に購入し、代々伝わってきており、2000年現在、子孫の魚用珠が所有しています。正面4間、側面3間規模の入母屋造りの瓦葺き屋根の家で、長方形の石積みの高い基壇の上に丸い柱を立てた「ㅁ字型のミンドリジップ」です母屋の他に踏み場、門屋、納屋、トイレがあり、踏み場の磨耗程度から約250年以上前のものと推定されます。嶺南地方固有の旧富裕層家屋の構造を原型のまま保存しており、学術的価値が高いです。1946年の北韓の土地改革の際に人民委員会の事務室として、韓国戦争の際には韓国軍第1軍団司令部の病院として使われました。1996年4月23日、山火事で踏み場とトイレが焼失しましたが、復元され、1997年に離れが解体·復元されました",
    "QA": [
        {
            "question": "この伝統家屋はいつ国家民俗文化財に指定されましたか？",
            "answer": "1984年1月14日に国家民俗文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この伝統家屋はいつ建てられましたか？",
            "answer": "1500年頃に建てられ、1753年に再建されました。"
        },
        {
            "question": "この伝統家屋の屋根は何で葺かれていますか？",
            "answer": "瓦で葺かれています。"
        },
        {
            "question": "この伝統家屋はどのような構造をしていますか？",
            "answer": "正面4間、側面3間の入母屋造りの瓦葺き屋根の家です。"
        },
        {
            "question": "この伝統家屋はどのような部屋がありますか？",
            "answer": "母屋の他に踏み場、門屋、納屋、トイレがあります。"
        },
        {
            "question": "この伝統家屋は何のために使われましたか？",
            "answer": "北韓の土地改革の際には人民委員会の事務室、韓国戦争の際には韓国軍の病院として使われました。"
        },
        {
            "question": "この伝統家屋は何年に火災で焼失しましたか？",
            "answer": "1750年頃に火災で焼失しました。"
        },
        {
            "question": "この伝統家屋は何年に復元されましたか？",
            "answer": "1996年4月23日に山火事で一部焼失し、その後復元されました。"
        },
        {
            "question": "この伝統家屋の学術的価値は何ですか？",
            "answer": "嶺南地方固有の旧富裕層家屋の構造を原型のまま保存しているため、学術的価値が高いです。"
        },
        {
            "question": "この伝統家屋が所有しているものは何ですか？",
            "answer": "子孫の魚用珠が所有しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 307,
        "QA": 345
    }
}